\section{Martine Wijckaert}
\role{artiste associée}
\inmargin{\smash{\lower5pt\vtop{\externalfigure[martine 1-small.jpg][width=20mm]}}}
\playtitle{Trilogie\thinspace\space de\thinspace\space l'enfer}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
        À venir:
        Édition de {\underline Trilogie de l'enfer} en novembre 2011 chez l'Une \& l'Autre. 
        \realpar{}
        Lecture de {\underline Trilogie de l'enfer}:
        au Théâtre du Rond-Point à Paris le 8 novembre 2011

        \footnotetext[martine]{Sa première trilogie, {\underline Table des Matières – récit}, aux éditions
        l'Une \& l'Autre, a reçu le prix de la Communauté française, de la
        première œuvre publiée et a été sélectionné par la Convention Théâtrale
        Européenne au titre de meilleure pièce belge francophone.}
        \placefootnotes
    }
}}
\stopinfos

\placeinitial
Etre associés à cette artiste nous semble être une bénédiction car son
âme libertaire nous inonde et nous pousse à accomplir ce qui nous semble
le plus essentiel au théâtre: une parole!
\subpar{}Mais à quoi Martine Wijckaert est-elle associée? À tout! Parce qu'elle
participe à la vie du théâtre, parce qu'elle est organiquement reliée à
la vie artistique dans son sens le plus total, parce qu'elle est l'âme
de ce lieu, parce qu'elle y œuvre sans relâche et parce que sa présence
renforce la cohérence artistique de notre ligne directrice.

\realpar{}
Alors, pour ceux qui se demandent quelles seront les prochaines
aventures de Martine, nous tenons à vous informer qu'elle ne créera pas
l'année prochaine, ce qui ne veut pas dire qu'elle ne sera pas en état
de création! Bien au contraire, de nombreuses étapes jalonneront la
préparation de sa prochaine trilogie. Car, il faut le dire, metteuse en
scène plus que confirmée, c'est aujourd'hui une jeune auteure qui se
déploie dans cette seconde trilogie infernale.
\subpar{}Notez donc, fidèles accompagnateurs de l'œuvre, que Martine publiera sa
prochaine trilogie\note[martine], {\underline Trilogie de l'enfer}, aux éditions l'Une \&
l'Autre (Sens \& Tonka) en novembre prochain. Profitant de cet événement,
nous acterons plusieurs lectures dans deux coins de la francophonie,
Suisse et France, et les autres coins ne demanderont qu'à suivre pour le
plus grand plaisir des oreilles en quête d'écoute littéraire de haut
vol.

\realpar{}
Comme chacun le sait, Martine Wijckaert déborde d'énergie. Dès lors,
elle n'arrêtera pas, avec ses précieux collaborateurs artistiques, de
préparer le terrain de sa nouvelle création théâtrale, prévue pour
novembre 2012 à Liège au Théâtre de la Place qui lui offrira ses
premiers pas de représentations. Puis, dans l'ordre des choses, elle
reviendra avec l'«objet» à la maison, à la Balsamine qu'elle a fondée
et soutenue et bien plus encore depuis quelques décennies maintenant.



